<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on  👨‍💻 [jcastro☮blog]-(~)</title>
    <link>http://jcastro.net/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on  👨‍💻 [jcastro☮blog]-(~)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://jcastro.net/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ansible Basico</title>
      <link>http://jcastro.net/posts/ansible/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jcastro.net/posts/ansible/</guid>
      <description>
        
          
            Basico sobre Ansible  NOTAS: sobre ansible
Arquivo de configuraçao /etc/ansible/ansible.cfgvai usar o arquivo caso existe no diretorio padrãoou no diretorio home  lab access Login is ssh student1@3.127.116.127 Password is RUZszeRcMvYcVS Facts: coleta informações sobre o host alvo, sempre executado antes de qualquer outro modulo ou comando para desativar add no playbook gather_facts: false
$ ansible localhost -m setup localhost | success &amp;gt;&amp;gt; { &amp;#34;ansible_facts&amp;#34;: { &amp;#34;ansible_default_ipv4&amp;#34;: { &amp;#34;address&amp;#34;: &amp;#34;192.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Swarm</title>
      <link>http://jcastro.net/posts/swarm/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jcastro.net/posts/swarm/</guid>
      <description>
        
          
            Swarm Basico Docker swarm   Nativo no docker concorrente do kubernetes é dividido em 2 funções:
  Manager : Gerenciamento do cluster
 Necessario criar HA do manager sempre impar 51% de recursos minimo pra manter o cluster no ar sao diferenciados pelo token quando e feito o join no cluster    Worker : execução do container
 E possivel colocar em modo manutencao similar esxi Quando o host retorna ao cluster o containers nao sao executados novamente, necessario usar o comando de scale para distribuir a carga novamente      Service:
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openshift</title>
      <link>http://jcastro.net/posts/openshift/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jcastro.net/posts/openshift/</guid>
      <description>
        
          
            Notas do treinamento Openshift Anatomia de um arquivo de manifesto Cada arquivo de manifesto tem esses 4 componentes
  apiVersion: versão da api que sera usada de acordo com as features necessarias para app
  kind: especifica qual o tipo de resource que esta sendo declarado
  metadata: especifica o nome dos componentes, labels, namespace
  spec: especifica a config da app, quais são os containers as images que serao usadas
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>http://jcastro.net/posts/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jcastro.net/posts/hugoisforlovers/</guid>
      <description>
        
          
            Step 1. Install Hugo Goto hugo releases and download the appropriate version for your os and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at installing hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
